\subsection{O produto interno em $\reals^2$}

  Já sabemos que $P_{\vector{w}}$ é \emph{linear}.
  Vamos utilizar esta linearidade para fazer uma parte das contas.
  \begin{align}
    \label{equation:projection:linear:development}
    \begin{split}
      P_{\vector{w}}(\vector{v})
      &=
      P_{\vector{w}}(v_1 \vector{e_1} + v_2 \vector{e_2})
      \\
      &=
      v_1 P_{\vector{w}}(\vector{e_1}) + v_2 P_{\vector{w}}(\vector{e_2}).
    \end{split}
  \end{align}
  Resta agora,
  determinar $P_{\vector{w}}(\vector{e_j})$.

  Perceba que $P_{\vector{e_j}}(\vector{w}) = w_j$.
  Existem várias formas de verificar que
  \begin{equation*}
    P_{\vector{w}}(\vector{e_j})
    =
    \frac{w_j}{\norm{\vector{w}}}.
  \end{equation*}
  Uma maneira,
  é observar que quando
  $\norm{\vector{v}} = \norm{\vector{w}} \neq 0$,
  então
  \begin{equation*}
    P_{\vector{w}}(\vector{v})
    =
    P_{\vector{v}}(\vector{w}).
  \end{equation*}
  Veja a \cref{figure:projection:symmetry}.

  \nftikzpic[figure:projection:symmetry]
      {02/01/figs/projection_to_vector-symmetry.tikz}

  Assim,
  \begin{align*}
    P_{\vector{w}}(\vector{e_j})
    &=
    P_{\frac{\vector{w}}{\norm{\vector{w}}}}(\vector{e_j})
    \\
    &=
    P_{\vector{e_j}}\left(\frac{\vector{w}}{\norm{\vector{w}}}\right)
    \\
    &=
    \frac{1}{\norm{\vector{w}}}
    P_{\vector{e_j}}(\vector{w})
    \\
    &=
    \frac{w_j}{\norm{\vector{w}}}.
  \end{align*}
  E portanto,
  continuando a \cref{equation:projection:linear:development},
  \begin{equation}
    \label{projection:inner_product:r2}
    P_{\vector{w}}(\vector{v})
    =
    \frac{v_1 w_1 + v_2 w_2}{\norm{\vector{w}}}.
  \end{equation}
  Em especial,
  quando $\norm{\vector{w}} = 1$,
  \begin{equation*}
    P_{\vector{w}}(\vector{v})
    =
    v_1 w_1 + v_2 w_2.
  \end{equation*}

  A quantidade que aparece no numerador da \cref{projection:inner_product:r2}
  é justamente o \emph{produto interno} da \cref{definition:canonical_inner_product}.
  Assim,
  \begin{equation*}
    P_{\vector{w}}(\vector{v})
    =
    \frac{\innerproduct{\vector{v}}{\vector{w}}}{\norm{\vector{w}}}.
  \end{equation*}
  E em particular,
  quando $\norm{\vector{w}} = 1$,
  $P_{\vector{w}}(\vector{v}) = \innerproduct{\vector{v}}{\vector{w}}$.
